<resources>
    <string name="app_name">CardioApp</string>

    <!--Log in -->
    <string name="activity_login">activity_login</string>
    <string name="prompt_email">Email</string>
    <string name="prompt_password">Password</string>
    <string name="password1">Password1</string>
    <string name="action_sign_in">Confirmar</string>
    <string name="action_sign_up">Regístrate</string>
    <string name="logo_google">"Google"</string>
    <string name="logo_microsoft">"Microsoft"</string>

    <!--Sign in - Registro -->
    <string name="signup_pass1">pass1</string>
    <string name="signup_pass2">pass2</string>
    <string name="dni_signin">DNI</string>

    <!--Sign in - Registro -->
    <string name="codigo_registro">Añade aquí el código</string>

    <!--Medico - Pantalla principal -->
    <string name="principal">Principal</string>
    <string name="menu">Menú</string>
    <string name="menu_bottom">Ayuda</string>
    <string name="actualizar">Actualizar</string>
    <string name="notificaciones_sin_revisar">Notificaciones sin revisar</string>
    <string name="nuevos_pacientes">Nuevos pacientes</string>
    <string name="notificaciones">Notificaciones</string>
    <string name="alertas">Alertas</string>
    <string name="n_total_de_pacientes">Nº total de pacientes</string>
    <string name="pacientes_punto_critico">Estadistica de pacientes por encima de punto crítico</string>

    <!--PopUp - Pantalla principal -->
    <string name="mensaje_popup">¿Seguro que quieres cerrar sesión?</string>
    <string name="titulo_popup">Atención</string>
    <string name="si_popup">Sí</string>
    <string name="no_popup">No</string>
    <string name="mensaje_popup_usuariocreado">Añade el código que has recibio por email</string>
    <string name="titulo_popup_usuariocreado">¡Usuario creado correctamente!</string>
    <string name="numero1_ppal">3</string>
    <string name="numero2_ppal">5</string>
    <string name="numero3_ppal">2</string>
    <string name="grafica_paciente">Paciente</string>

    <!--Menu - Medico -->
    <string name="Pacientes">Pacientes</string>
    <string name="Principal">Principal</string>
    <string name="Notificaciones">Notificaciones</string>
    <string name="Configuracion">Configuracion</string>
    <string name="lista_de_pacientes">Lista de Pacientes</string>
    <string name="cardioapp">CardioApp</string>
    <string name="busqueda">Búsqueda</string>
    <string name="Paciente">Paciente</string>
    <string name="descripcion">Descripción</string>

    <!--Pantalla AYUDA-->
    <string name="title_activity_ayuda">AyudaActivity</string>

    <!--Pantalla CONFIG-->
    <string name="title_activity_config">ConfigActivity</string>
    <!-- Preference Titles -->
    <string name="messages_header">Messages</string>
    <string name="sync_header">Sync</string>

    <!-- Messages Preferences -->
    <string name="signature_title">Your signature</string>
    <string name="reply_title">Default reply action</string>

    <!-- Sync Preferences -->
    <string name="sync_title">Sync email periodically</string>
    <string name="attachment_title">Download incoming attachments</string>
    <string name="attachment_summary_on">Automatically download attachments for incoming emails
    </string>
    <string name="attachment_summary_off">Only download attachments when manually requested</string>
    <string name="large_text">
        "Insuficiencia cardíaca.\n"

        "La insuficiencia cardíaca es una afección en la cual el corazón ya no puede bombear sangre rica en oxígeno al resto del cuerpo de forma eficiente. Esto provoca que se presenten síntomas en todo el cuerpo.\n\n"

        "\nCausas.\n"

        "La insuficiencia cardíaca casi siempre es una afección prolongada (crónica), pero se puede presentar repentinamente. Puede ser causada por muchos problemas diferentes del corazón.\n
        La afección puede afectar únicamente el lado derecho o el lado izquierdo del corazón. Ambos lados del corazón también pueden estar comprometidos.\n

La insuficiencia cardíaca ocurre cuando:\n

    * Su miocardio no puede contraerse muy bien. Esto se denomina insuficiencia cardíaca sistólica o insuficiencia cardíaca con una fracción de eyección reducida (HFrEF, por sus siglas en inglés).\n
    * El miocardio está rígido y no se llena de sangre fácilmente, aunque la potencia de bombeo es normal. Esto se denomina insuficiencia cardíaca diastólica o insuficiencia cardíaca con una eyección preservada (HFpEF, por sus siglas en inglés).\n\n"
 "A medida que el bombeo del corazón se vuelve menos eficaz, la sangre puede acumularse en otras zonas del cuerpo. El líquido se acumula en los pulmones, el hígado, el tracto gastrointestinal, al igual que en los brazos y las piernas. Esto se denomina insuficiencia cardíaca congestiva.\n"
    "Las causas más comunes de insuficiencia cardíaca son:\n"
    "* La enfermedad de la arteria coronaria (EAC), es un estrechamiento o bloqueo de los pequeños vasos sanguíneos que suministran sangre y oxígeno al corazón. Esto puede debilitar el miocardio ya sea a lo largo del tiempo o repentinamente.\n"
    "* La presión arterial alta que no esté bien controlada, que puede llevar a que se presenten problemas de rigidez o eventualmente llevar al debilitamiento del músculo. \n"
    "Otros problemas del corazón que pueden causar insuficiencia cardíaca son: \n"
    "* Cardiopatía congénita\n"
    "* Ataque cardíaco (cuando la enfermedad de la arteria coronaria resulta en un bloqueo repentino de una arteria del corazón)\n"
    "* Válvulas cardíacas permeables o estrechas\n"
    "* Infección que debilita el miocardio\n"
    "* Algunos tipos de ritmos cardíacos anormales (arritmias) \n"
    "Otras enfermedades que pueden causar o contribuir a la insuficiencia cardíaca son: \n"
    "* Amiloidosis\n"
    "* Enfisema\n"
    "* Hipertiroidismo\n"
    "* Sarcoidosis\n"
    "* Anemia grave\n"
    "* Demasiado hierro en el cuerpo (generalmente debido a hemocromatosis hereditaria)\n"
    "* Hipotiroidismo\n\n"
    "Síntomas. \n"
    "Los síntomas de la insuficiencia cardíaca con frecuencia empiezan de manera lenta. Al principio, pueden solo ocurrir cuando usted está muy activo. Con el tiempo, puede notar problemas respiratorios y otros síntomas incluso cuando está descansando. Los síntomas también pueden empezar de manera repentina después que el corazón se ha dañado a consecuencia de un ataque cardíaco u otro problema. \n"
    "Los síntomas comunes son: \n"
    "* Tos\n"
    "* Fatiga, debilidad, desmayos\n"
    "* Pérdida de apetito (inapetencia)\n"
    "* Necesidad de orinar en la noche\n"
    "* Pulso irregular o rápido, o una sensación de percibir los latidos cardíacos (palpitaciones)\n"
    "* Dificultad para respirar cuando está activo o después de acostarse\n"
    "* Hígado o abdomen inflamado (agrandado)\n"
    "* Hinchazón de pies y tobillos\n"
    "* Despertarse después de un par de horas debido a la dificultad para respirar\n"
    "* Aumento de peso \n\n"
    "Más información en: "
&lt;a href=&quot;https://medlineplus.gov/spanish/ency/article/000158.htm&quot;&gt;MedlinePlus&lt;/a&gt;
    </string>

    <!--Paciente - Vista Médico -->
    <string name="volver">Volver</string>
    <string name="desplegar">Desplegar</string>
</resources>